                                  STATISTICS â€“ WORKSHEET 2

Q1 to Q15 have only one correct answer. Choose the correct option to answer your question.

1 . What represent a population parameter?
a) SD
b) mean
c) both
d) none

Ans:- b) mean

2. What will be median of following set of scores (18,6,12,10,15)?
a) 14
b) 18
c) 12
d) 10

Ans:- c) 12

3. What is standard deviation?
a) An approximate indicator of how number vary from the mean
b) Ameasure of variability
c) The square root of the varience
d) All of the above

Ans:-  d) All of the above

4. The intervals should be in a grouped frequency distribution
a) Exhaustive
b) Mutually exclusive
WORKSHEET
c) Both of these
d) None

Ans:- c) Both of these

5. What is the goal of descriptive statistics?
a) Monitering and manuplating a specific data
b) Summerizing and explaining a specific set of data
c) Analysing and interpreting a set of data
d) All of these

Ans:- d) All of these

6. A set of data organized in a participants by variables format is called
a) Data junk
b) Data set
c) Data view
d) Data dedging

Ans:- b) Data set

7. In multiple regression dependent variables are used
a) 2 or more
b) 2
c) 1
d) 1 or more

Ans:- c) 1

8. Which of the following is used when you want to visually examine the relationship Between 2 quatitive
variables?
a) Line graph
b) Scatterplot
c) Bar graph
d) Pie graph
WORKSHEET

Ans:- b) Scatterplot

9. Two or more groups means are compared by using
a) analysis
b) Data analysis
c) Varied Varience analysis
d) Analysis of varience

Ans:- d) Analysis of varience

10. is a raw score which has been transformed into standard deviation units
a) Z-score
b) t-score
c) e-score
d) SDU score

Ans:- a) Z-score

11. is the value calculated when you want the arithmetic average
a) Median
b) mode
c) mean
d) All

Ans:- c) mean

12. Find the mean of ths set of number(4,6,7,9,2000000)?
a) 4
b) 7
c) 7.5
d) 400005.2

Ans:- d) 400005.2

13. is a measure of central tendency that takes into account the magnitude of scores?
a) Range
b) Mode
WORKSHEET
c) Median
d) Mean

Ans:- c) Median

14. focuses on describing or explaining data wheras involves going beyond immediate data and making
inferences
a) Descriptive and inferences
b) Mutually exclusive and mutually exhaustive properties
c) Positive skew and negative skew
d) Central tendency

Ans:- a) Descriptive and inferences

15. What is the formula for range.
a) H+L
b) L-H
c) LXH
d) H-L

Ans:- d) H-L
