                      PYTHON â€“ WORKSHEET 9 (PANDAS) 


Q1 to Q8 have only one correct answer. Choose the correct option to answer your question. 


1. Which among the following options can be used to create a DataFrame in Pandas 
   A) An ndarray                    B) a python dictionary 
   C) A scalar value                D) All of the above 

Ans:- D) All of the above 

2. A series is a one-dimensional array which is labelled and can hold any data type. 
   A) True          B) False 

Ans:- A) True

3. Which of the following operation works with the same syntax as the analogous dictionary operations 
    A) Getting columns                       B) setting columns 
    C) deleting columns                      D) All of the above 

Ans:- D) All of the above 

4. pandas.NA = = pandas.NA, will give which of the following result 
    A) NA                 B) True 
    C) False              D) Error 

Ans:- A) NA 

5. A panel is a ______ container of data in pandas 
   A) 1 dimensional                B) 2 dimensional 
   C) 3 dimensional                D) infinite dimensions 

Ans:- C) 3 dimensional

6. What will be the output of the following lines of code 
   import pandas as pd 
   import numpy as np 
   s = pd.Series(np.random.randn(4)) 
   print(s.ndim) 
   A) Error                  B) 3 
   C) 2                      D) 1  

Ans:- D) 1 

7. Which of the following indexing capabilities is used as a concise means of selecting data from a pandas 
   object 
    A) in              B) iy 
    C) ix              D) ipy 

Ans:- C) ix

8. All pandas data structures are ___ mutable but not always _______mutable. 
   A) size, value           B) value, size 
   C) semantic, size        D) None of these 

Ans:- B) value, size

Q9 and Q10 have multiple correct answers. Choose all the correct options to answer your question. 

9. Select the correct statements from the following. 
   A) A DataFrame is like a fixed-size dictionary in that you can get and set values by index label. 
   B) Series can be passed into most NumPy methods expecting an ndarray. 
   C) A key difference between Series and ndarray is that operations between Series automatically align the data  
      based on label 
   D) In pandas, Index values must be unique 

Ans:- B) Series can be passed into most NumPy methods expecting an ndarray. 
      C) A key difference between Series and ndarray is that operations between Series automatically align the data  
      based on label 
      D) In pandas, Index values must be uniq

10. Which of the following file formats are allowed for input output in pandas 
    A) JSON                 B) HTML 
    C) CSV                  D) TXT 

Ans:-  All   A) JSON                 B) HTML 
             C) CSV                  D) TXT 

